%@metapost:symboleappartient.mp
%@Auteur: Régis Leclercq
%@Dif:2
\[\includegraphics{symboleappartient-1}\]
\begin{myenumerate}
\item Observe la figure ci-dessus.
\item Lis attentivement les phrases suivantes \newline
\begin{itemize}
\item {\em \og Le point $C$ est sur le segment $[AB]$. Dans ce cas, on
dit que le point C {\bf appartient} au segment $[AB]$ \fg.} \\
Ce qu'on note $C\in [AB]$.
\item {\em \og Le point $J$ {\bf n'appartient pas} au segment
$[AB]$\fg.} Ce qu'on note $J\not\in [AB]$.
\end{itemize}
\item Complète le tableau en répondant à la question: {\bf
Les points appartiennent-ils au segment $[AB]$?}
\end{myenumerate}
\begin{center}
\begin{tabular}{|m{2cm}|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{points}}&A&C&D&B&E&F&J\\
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{symbole}}&\dots&\dots&\dots&\dots&\dots&\dots&\dots\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
%@Commentaire: Introduction des notations $\in$ et $\not\in$.